\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Höllenhund}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Mittelgroßer Unhold, rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {45 (7W8+14)},
        speed       = {15 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 17,
        dex = 12,
        con = 14,
        int = 6,
        wis = 13,
        cha = 6
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +5},
        damage-immunities = {Feuer},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 15},
        languages = {Versteht Infernalisch, aber kann nicht sprechen},
        challenge = 3
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Rudeltaktik}
        Der Hund ist bei Angriffswürfen gegen eine Kreatur im Vorteil, wenn sich mindestens einer seiner Verbündeten, der nicht kampfunfähig ist, im Abstand von bis zu 1,5 Metern von der Kreatur befindet.

        \DndMonsterAction{Scharfes Gehör und scharfer Geruchssinn}
        Der Hund ist bei Weisheitswürfen (Wahrnehmung), die auf Gehör oder Geruchssinn basieren, im Vorteil.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 7 (1W8+3) Stichschaden plus 7 (2W6) Feuerschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=7 (1W8+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=7 (2W6),
%      plus-dmg-type=Feuer,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Feuerodem (Aufladung 5–6)}
        Der Hund atmet Feuer in einem Kegel von 4,5 Metern aus. Jede Kreatur in diesem Bereich muss einen SG-12-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 21 (6W6) Feuerschaden, anderenfalls die Hälfte.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
